加國研究所憂內地干預損港法治

加國研究所憂內地干預損港法治

9,042

■香港被加拿大菲沙研究所評為全球最自由經濟體。

【本報訊】加拿大菲沙研究所發表最新經濟自由度報告，再次把香港評為全球最自由經濟體，在5個主要評估範疇中，香港繼續在「監管」範疇上排首位，至於「國際貿易自由」範疇上則排名第二。

港獲評最自由經濟體

不過撰寫報告的學者同時指出，擔心內地對香港法治的干預會令香港法治受損。港府回應稱，沒客觀事實證明香港法治或司法獨立在過去受到任何損害，重申對香港法治和司法獨立充滿信心。

加拿大菲沙研究所根據2015年數據，公佈最新的全球經濟自由度排名，香港在159個經濟體系中再次排名首位，獲8.97分（10分滿分），但分數較2014年的8.99分下跌，而新加坡及新西蘭分別排第二、三位，分別獲8.81分及8.84分，中國則以6.4分排第112名。

在5個主要評估範疇中，香港繼續在「監管」和「國際貿易自由」項目中名列前茅，分別排第一及第二位。但菲沙研究所在新聞稿特別提到，擔心內地對香港法治的干預會令香港法治受損，繼而影響到本港在其他領域的自由度，包括經濟自由度，最終影響到香港的排名。

政府發言人回應表示，菲沙研究所對香港的高度評價，再次肯定了香港在維持經濟自由和締造優良營商環境的努力，在全球競爭激烈大環境下，政府會堅定不移地支持自由經濟原則，以及保持香港的競爭力。

對於研究所擔心內地對香港法治的干預會令本港法治受損，政府發言人指並沒有客觀事實證明香港的法治或司法獨立在過去受到任何損害，對香港法治和司法獨立充滿信心，會努力透過各種途徑增加國際社會對香港這方面的正確認識。

■記者鍾雅宜

上一則
袁國強：客觀上司法獨立無損

下一則
【蘋果照相機】三年前‧三年後

袁國強：客觀上司法獨立無損
實際有